[House of cards ] 做咩鳩s03 Francis 性格變左咁多

s01-02 Francis 比人印象係知人善用，識得佈局，知道點籠絡人心
s03一上場就變到成個暴君咁

佢呢啲叫做知人善用咩?
我反而覺得一直都係利用人, 仲要過橋抽板用完即棄喎
peter russo, zoe barnes呢啲唔駛講啦
仲有本來個副總統, donald blythe呢啲全部都係俾佢弄權擺佈
s2已經恐嚇walker最後仲過佢一棟, 點睇都唔係好人喎
不過s3有埋最大實權梗係仲加劇啦
仲有從來都唔受民眾支持, 唔覺得佢有籠絡到人心

籠絡到人心係話佢比到人想要嘅野(s02一開頭遊說人果時)
淨係s03 迫壓到Jackie 走人呢點已經唔似佢

睇埋第五季先開post

我唔想睇
第5季好似講佢老婆做左總統

睇埋S5樓主實即刻嘔血

所以我唔敢睇
明明想睇佢威

睇完S4會覺得套野好似回勇
一到S5就中伏

佢好威呀

但係..

唔好再講，我淨係想Francis 做到總統

睇完五季我覺得條友其實冇乜才幹冇乜建樹, 一味玩權術玩威迫

agger
rubbish

s5

其實全套劇都係講權術（power politics),睇佢點樣玩政治，由一開始利用Zoe 已經講佢操控人心

但佢又唔係玩得叻嗰隻喎, 成日麻煩不斷又唔見佢真係achieve到啲乜

玩得最好係教育改革，逼到條友打佢，其實佢成個plan好似成日出事，但係呢d真係勁既problem solving,任何一個細節出錯，佢都出唔到位

咁叻
你唔去試下做總統

首先你要係美國人